周浩鼎議辦遭破壞 警員指沒強行按被告落地 而是「聲控」被告自願落地 稱「迫於無奈」拘捕被告

民建聯立法會議員周浩鼎及梁志祥位於天水圍天悅邨的辦事處，去年10月12日被人破壞，警方同晚在區內拘捕一名19歲男生，在其背包內找到剪鉗、士巴拿及鎅刀。男生今就管有物品意圖損壞財產罪名受審。截停被告的警員供稱，被告見到警方後「窒步」且不合作，但否認曾強行將被告按在地上，強調自己只是「聲控」被告，被告自願落地。

有份截停被告的警員趙俊賢（譯音）供稱，他當晚乘另一輛警車轉入天悅邨巴士總站，得悉有四至五名黑衣人騎著單車沿天華路逃走。他從警車向外望，看見被告從天華路轉入天悅邨，當時被告身穿雨衣，用頸巾遮面，並且戴上手套。被告原本急步走，但當看到警員後即「窒步」及收慢腳步，繼而靠牆步行。由於他認為被告行為可疑，於是上前與同袍截停被告，並在被告背囊內搜出剪鉗、士巴拿及鎅刀。

根據趙的書面口供指，他截停被告，但被告未有理會。辯方今盤問趙，是否因此制服被告並將被告按在地上。趙解釋，截停被告時被告「揈手」，但他沒強行按被告落地，而是「聲控」被告，被告自願落地。辯方則稱只因被告剛好身穿黑衣並經過現場，才遭警員截停及拘捕；趙強調是「迫於無奈」才拘捕被告，亦屬其警員責任。

乜野叫逼於無奈
犯法就拉冇犯就唔拉,有咩無奈之處?

被告被捕後向警方解釋「啲工具唔係我用，係我拎嚟天悅畀人用」。
叫左唔好講咁多野

黑警咁多又屈又砌的前科
你仲信黑警所講的野？

實係辯方唔否認玩柒手足啦

推

市民迫於無奈將香港警察形容為黑警

狗官又接受呢啲弱智曱甴證供？

都唔出奇
法緩署批嗰啲垃圾律師

之前好似有單咪個辯方跳咗去做控方囉
仲有單個辯方直情係輔狗嚟

睇得出佢係有用片去打黑警口供, 點同汽油彈個單草草叫人認罪就算, 求情都鳩黎